---
title: Сложный сайт на NuxtJS. Часть 1
promoted: false
img: 1.webp
---

Разрабатывая web-приложения, периодически бывает необходимо разбить сайт на несколько разделов, в каждом из которых
будет свой собственный функционал. С помощью крупных фреймворков, вроде [**Laravel**](https://laravel.com), эта задача
достаточно проста — мы редактируем маршруты и указываем, что определённые сегменты находятся в определённых
поддоменах. Но в одностраничных веб-приложениях всё не так просто. В попытке написать собственный сайт-визитку,
совмещённый с личным блогом и родился этот гайд.
<!--more-->
### Подготовка

Для упрощения разработки и развёртывания проекта, я выбрал [**NuxtJS**](https://nuxtjs.org) - фреймворк, основанный на
[**VueJS v.2**](https://vuejs.org). Причинами для этого послужили лёгкость прототипирования и определённое упрощение
веб-разработки с помощью этого фреймворка. И далеко не последнюю роль в этом сыграла модульность данного
фреймворка — он достаточно легко расширяем как с помощью уже готовых сторонних плагинов, так и самописных (в том
случае, если вдруг готовой функциональности недостаточно). В процессе построения проекта, мы это не раз отметим.

Итак

### Создание среды разработки и каркаса приложения

Я не буду подробно останавливаться на установке средств разработки, так как от платформы к платформе этот процесс
отличается достаточно сильно. Я просто приведу название ПО и ссылки, по которым можно скачать установочные пакеты и
(или) ссылки на инструкции по установке. Начнём:

1. [NodeJS](https://nodejs.org) ([загрузка](https://nodejs.org/ru/download/current/)) ([установка через менеджер
   пакетов](https://nodejs.org/ru/download/package-manager/)) - платформа, с помощью которой работают практически
   все современные JS-фреймворки и системы сборки.
2. [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) - редактор кода с открытым исходным кодом.
3. *(опционально)* [Yarn](https://classic.yarnpkg.com)
   ([загрузка и установка](https://classic.yarnpkg.com/en/docs/install#debian-stable)) - менеджер пакетов для NodeJS,
   более быстрый и безопасный, чем идущий в комплекте NPM.

После установки этого набора, у нас есть всё необходимое для работы. Настройку и конфигурацию этого набора я
оставляю за кадром, для уменьшения размера статьи.

Теперь можно создать каркас приложения:

```bash
yarn create nuxt-app blog
```

или, если Вы используете NPM:

```bash
npx create-nux-app blog
```

где **blog** — название нашего проекта

В процессе создания каркаса, **NuxtJS** спросит у нас:

1. Название проекта;
2. Язык программирования (**Javascript**);
3. Менеджер пакетов;
4. Фреймворк для создания пользовательского интерфейса ([**TailwindCSS**](https://tailwindcss.com));
5. Базовые модули (**axios** и **content**);
6. Системы проверки качества кода (**ESLint** и **Prettier**);
7. Системы тестирования (**None**);
8. Режим рендеринга (**Single Page App**);
9. Цель развёртывания (**Static**);
10. Дополнительные средства разработки (**jsconfig.json**);
11. Продолжительная интеграция (**None**);
12. Система контроля версий (**Git**);

После этого произойдёт установка базового каркаса.

Перейдём в директорию проекта и установим зависимости для упрощения разработки и сборки:

```bash
yarn add -D node-sass sass-loader gzipper tailwindcss@npm:@tailwindcss/postcss7-compat postcss@^7 autoprefixer@^9
```

или, если Вы используете NPM:

```bash
npm install --save --dev node-sass sass-loader gzipper tailwindcss@npm:@tailwindcss/postcss7-compat postcss@^7 autoprefixer@^9
```

а затем создадим конфигурационный файл **TailwindCSS**:

```bash
npx tailwind init
```

Всё. Каркас готов. Можно начинать разработку.
